覺唔覺父母幫你喺身份證上面寫埋英文名好慘

之後你想改都冇得改
識一個TB, 佢叫Isabella

Isabella 有咩問題

點解冇得改？唔明

可以改

又唔一定要人嗌返身份證名嘅

我覺得有英文名好型喎

18歲好似可以免費改一次
當年換成人身份證個staff都問我要唔要加番個英文名

Tb 叫isabella有咩問題
自己個名都接受唔到學咩人做tb

你問下隻TB想叫ISABELLA定PETER TONY JOHN
d tb好閪麻煩又要扮男人又唔俾人當佢男人

其實係咪好多人換成人身份證加完英文名都會後悔

第日生仔諗住連廣東話併音都唔寫
直接英文名 + 姓

你要計TB 因素的話
中文名如果叫嘉欣 盈盈嗰啲女仔名咪一樣柒

英文名最正就係可以唔俾人知真名
加完=廢咗

個陣諗住加 然後佢話passport都要轉埋 勁麻煩

我都唔明點解要幫仔女改埋英文名
明明中文名已經無得自己決定，英文名好心俾佢自己揀

覺唔覺身份證有中文名好慘？無得改

改囉煩

可以搵律師樓去改

我個仔都無落廣東話拼音落出世紙
即係陳大文 Peter Chan 咁

問出生登記官多唔多人咁做
佢話一半半

居然去到一半咁多

多咗人整埋middle name添
Pater David Chan 咁格式

George K.C. Chan

其實係所有野都要換包括銀行戶口之類
所以我都廢事煩

梗係啦 就咁Peter chan 太易撞名

其實如果屋企人識字既改埋有咩問題
我眼見好多大左會自己改英文名既都係屋企人無點讀過書 又勁師奶阿叔格既父母黎
有時都諗佢地係呢啲咁既屋企點成長

本來名就係父母改，邊有人自己改名架